---
title: 基金名字中的A和C
---

同一只基金可以有 A 和 C 两种类型，也可以放一起运作。只不过因为有不同的手续费收费方式而已。

一般来讲，A 类基金买卖有申购费和赎回费，但是没有销售服务费；C 类基金买卖没有手续费但是有销售服务费。

A 类的申购赎回费，类似一次性交齐后，以后都不再收费。

C 了的销售服务费则按日计提，每天在净值中扣除，所以每天同一基金的 C 类，净值总比 A 类要低一些。

如何选择 A 和 C？

A 类：适合打算长期持有的人。
C 类：适合那些短期频繁交易的人。